拔劍抆唔返粒cpu 出嚟

扲過風筒吹，但係都扲唔返落嚟，啲散熱膏乾晒痴得好實

有無人知有咩方法扲返落嚟？

一字批
槓桿原理

最強導熱體

啲散熱膏實到非比尋常，我驚屈爆塊pcb 都未起得返出嚟

lm
無燒機先蚊cooler出黎？

一係一字批
再唔係試橫推

btw.針腳CPU 係幾多年前産物

AMD仲用緊

燒咗十幾分鐘prime95, 都係拔劍

咁誇張

啱啱扲兩支螺絲批試下撬，跟住咔一聲 delid 咗一邊塊pcb 同ihs 而家有條罅仔

應該拎火槍燒下佢

真係童年陰影

梳 好多年無用AMD

amd TR用LGA
但主流平台唔用LGA

u = on9

Wraith prism cooler
散熱膏係gelid gc extreme
用咗兩年

比大家參考下

斷針

1年GC PRO都無咁癲...
查實係咪個銅底有D手腳

吹熱佢再輕輕扭下佢

下，依家無針腳嫁啦？

問題應該係wraith prism 個mounting pressure 太大，用緊既睇路

原來AMD仲用緊 只係我唔知

試下捉著粒u外圍做少少「扭」嘅動作
或者旁邊滲啲酒精睇下會唔會好啲

兩樣野都有做過，磨咗幾十分鐘

唔知，我一直用amd

現代

四條邊

呢條比我撬開咗pcb 同ihs 果條邊

搞咗成個幾鐘，我而家無撚晒辦法
有無高手出招

試下邊邊到落消毒酒精 火水 浸下

典解要甩左佢呢？重用個散熱sink...拱能慳家？

有冇試用風筒加熱？🤔🤔🤔

風筒最熱直吹耐啲啦

搵條牙線浸酒精
磨入去

高手喎
針腳可以冇曲 正常直接蚊出嚟都會……

最緊要係果d散熱膏遇酒精會溶

唔得就用打火機燒個Heatsink同粒U個邊皮位

0

係唔係當年落得太多散熱膏

呢個諗得過，一陣試下先

仆街 我都用緊GC EXTREME不過我用U12S 唔知之後會唔會奶閪

以前有粒amd肥龍965又係咁樣抆出來成粒u d腳彎哂
後尾搵個鉗一條條夾返正佢插落去又開到機

其實有無人解釋下點解amd唔學intel出lga

留名

不過痴到咁實 似係啲膏出問題
你下次換過隻啦

不嬲都冇用, 咪聽班傻仔講

一路行prime95 一路甩個cooler

intel 要你換底板
amd 搏你整彎針

a狗又被迫害, 慘!

風筒都唔得，唯有用熱風槍

一路"攝"酒精係邊位
一路整個water/oil bath 直接加熱個heat sink得唔得

試咗唔得，牙線都係太粗

成舊擺落酒精度浸
兩邊吊住個散熱 依賴地心吸力幫

唔用牙線 用頭髮

熱風筒

我feel 到就嚟燒到啲chip 壞

一字批+錘仔

電油

gc extreme出名快乾 嗰陣買推薦我一年換一次散熱膏 雖然我最後都係冇換過

用電油，等佢滲一下，一下一字

仲用金腳好落後

有冇試𠝹刀

揼仔+ 1字批

試過，崩咗好多格

咁試咗橙水未？應該易買過酒精
將cpu打側放 用橙水浸濕張紙巾慢慢滲透

不如揾直接燒個heatsink

因為無廠肯整比佢

咁樣拎出黎針腳都無事?

但threadripper用lga

tr4 cpu 表示

你D膏落得咁勻循 加返個GOOD比你

落膏唔係只落中心點就夠咩? 樓主做水泥批蕩?

可能見prism 個底唔平先落多D 我有兩隻prism 用緊 唔知會唔會同一命運

試下

呢個直情係你個case, 你之前用個款牙線有冇咁薄?

sosad
年頭個陣我都係咁, 之後1600 -> 2600X

巴打點睇MX-4

條片睇唔清，但係我都幾肯定我而家係連罅都見唔到

我同樓主差唔多
不過最後成功磨到出嚟
出嚟嗰下直接跌落地
之後1700->3600

落酒精

利申：過來人

excalibur

推一推
MX 4 用家
同樣想知答案

我貪佢性能好先買 冇諗過要換得咁密

我都用緊 貪佢易搽又唔會快乾
通常D貴野都係好快乾 見網上面D人話gc extreme正常係半年一次添

換3990X咪唔使拔劍

用緊MX4 +1
幾好 平靚正

見D人話貓扇隻nt h1仲平仲好 下次諗住買佢

兩隻差唔多 邊隻平就屌邊隻

用棉花棒喺邊位滲酒精入去?

最緊要易搽同唔駛點換係最重要

上網睇評測
好似都係mx4好搽d

佢差唔多價位仲有隻CM MasterGel Pro 本身就係扁頭 聽落好似好好搽

等你開箱

無啦 我支MX4 仲可以夠搽多3-4次 都冇幾可有機會換 除非有fd砌機先會有機會用快d支散熱膏

用線界刂佢出嚟

done?

用咗3年時間既gc extreme，雖然乾哂，但都係一野甩得到出嚟
換過新既落去之後涼左一兩度，無乜分別

火機燒熱導管 加熱銅板 睇下會唔會易啲攞出嚟 小心火機燒著啲火酒

請自行承擔風險

玩AMD真係正

用風筒吹熱佢再扭佢出黎

用牙線得唔得？

上面comment 試到既都試均晒，差電鋸同火水未試

講起火水我手頭都有類似既solvent, 陣間晏晝再試埋，但係都唔太樂觀

因為我就咁睇似係個cooler 壓得太大力搞到銅底變形完全貼實晒個ihs, 用過wriath prism 既都應該知個mount 係幾咁痴線

我試過打橫個cpu,用一字批係咁插粒cpu 就出左黎，不過小心插到D 針同 cpu D 針分離撞到地下

建議搵啲海綿抱住個地下先

插落落底板 煲到佢100度直接抆

AMD散熱膏出名用水泥做

用左煤氣爐未丫

加錘仔

開蓋啦 有助散熱

成個HS浸落酒清有冇得諗

我已經鑿到條邊好似月球表面咁，淨係一邊個torque 唔夠力

佢係用gelid gc extreme

要一字批插U同成個heatsink dump落地下 重複10幾次應該OK

試下唧wd40入去?
唔得再試下白電油

準備試

用魚絲切入去

仆街換頭手術都無咁耐

咁樣？

係，一字批貼實CPU，一野轟個heatsink 落地下

建議你用海綿包住啲針先， 同埋地下鋪海綿

跌落地

好彩冇用隻prism...

70度自動降頻（好似係

煤氣爐啦屌

風筒吹熱粒U就可以輕鬆出黎

Cls post

好慘等睇棄u

咪癲啦⋯⋯搵牙線索火水啦⋯⋯

好撚慘
我前幾日幫2600換 cooler 扭兩下已經得

LGA 點同 PGA有得比較 ？

我講緊Ryzen 5 2600
唔係i7 2600 喎

intel開蓋都無咁難

用扭的

諗起以前試過幫張970換完散熱膏扭得太大力
搞到個heatsink有個印 仲要唧曬啲散熱膏出嚟
搞到張卡去到80度

得咗

係浸過唔知幾多ml 既火酒同其他液體，扲風筒吹過唔知幾多次之後，用鋤落地下個方法終於爆到粒cpu 出嚟

最緊要u冇事
Wraith prism咁撚好痴架咩 上次3600換cooler 都係擰兩野鬆

啲散熱膏乾晒，而且摸落非常平滑，仲滑過bb 既肌膚

而家試粒u 有無事，塊pcb 比我鋤到崩晒，有一邊個pcb 同ihs 撬開咗

AMD: 樓主係時候要換ryzen 3000

threadripper 咪冇事

好撚慘

AMD啲水泥散熱膏都唔知係咪溝鋼膠
要用佢隻Wraith都剷撚哂啲散熱膏
自己買過枝算

好恐怖，所以我一向都唔撚用原廠扇，起碼煲機10分鐘，熄機鬆hs螺絲，一扭就安全。

用gc ex Gc 兩溝

GC ex GC2 兩溝

下次換新cpu散熱膏小心D喇

代理:人為唔保

gc extreme 真係永不錄用

攞條線慢慢鋸到得la

我啱先換完 冇乜嘢 btw 我有p95 smallFFT燒咗1粒鐘先

到底係散熱膏定AA膠黎

呢支膏 我都唔會再買了 頭先換果陣 杰到一個點

但我用左喺4770k身上7年都無事
樓主點解可以用到咁
我仲要兩三年先換一次gc extreme

4770k用LGA 鎖死點會有事
amd am4設計上唔可以穩固鎖死粒cpu

AMD u = on9

駁唔到😆

...你快d走

正確係黎係有個socket扣鎖實
並唔係LGA定PGA既問題
照道理PGA應該都可以設計到用金屬扣扣實
係差在要睇AMD肯唔肯改package

所以我講am4設計上問題

岩amd u =on99

著得返機，陣間行一轉stress test 再試下

唔該晒comment 過既人，特別係教我鋤落地果位巴打

恭喜 俾你玩到咁都著到機

熱風筒吹heatsink 再滲酒精左右擰

本身已經打定輸數準備係amazon 落單，臨放棄之前豁出去試埋鋤地大法點知真救得返

Btw 有無第二隻唔易乾既散熱膏推薦

放比我，intel 岩用

MX-4

NT H1我自己用緊 早幾日都換cooler
3700x用咗半年左右又係同你一樣拆prism 令幾下出咗黎
另一部機1600af用咗1個月左右上咗個T20細塔 用板本身帶嗰個扣具嘅拆咗一邊螺絲就自己上咗黎令都無令過
清潔都好方便 水都唔洗濕 用紙巾已經好乾淨
睇硬件po有位巴打上咗U12A上去都係新機用NT H1不過發現開唔到機拎翻落黎又係無事
佢官網話5年唔乾wo

7921

TF8

但樓主依家痴實左唔係原廠散熱係gc extreme

我果支應該仲有少少剩, 巴打要既不如我比埋你當係報答, 反正我都唔敢再用支野

下次就轉用呢支

其實am4係咪得枝棍固定粒u?